<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>san francisco 2022 on Seanliu Writes</title>
    <link>https://seanliu-writes.pages.dev/categories/san-francisco-2022/</link>
    <description>Recent content in san francisco 2022 on Seanliu Writes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 03:13:37 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://seanliu-writes.pages.dev/categories/san-francisco-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>San Francisco Day 1</title>
      <link>https://seanliu-writes.pages.dev/2022/sfday1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:13:37 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://seanliu-writes.pages.dev/2022/sfday1/</guid>
      <description>舊金山行 Day 1 感謝精誠企業爸爸願意出資讓我們來舊金山orz 雖然因為各種陰錯陽差我今年已經第三次來到灣區了，不過這次應該會跟前幾次不一樣會比較有目的性一點的去玩，希望收穫滿滿！
早上 十一號是在就在舊金山的第一天，就決定從我們住的 South Berkeley 走路到 BART 站再到舊金山去逛 —— 感覺通勤是一個考驗，可能都要半個小時以上@@
中午 到了 Powell St. 站，根本不用走出去外面就直接連到商場 Westfield Centre，所以我們就走進去然後買午餐，還在那邊逛商場，最後在 Vans 買了鞋子！結果這樣一逛就下午兩點多了⋯⋯ 逛街是什麼可怕的時間黑洞啊
舊金山現代美術館（SFMOMA） 舊金山現代美術館！從 Powell 那走到 SFMOMA（San Francisco Museum of Modern Art）並不遠，所以就進去買了票開始參觀。我覺得六樓的德國現代藝術給我的感覺最不錯，好像大多是由一個名為 Gerhard Richter 的藝術家創作的，我覺得他有不少的 idea 都很酷，像是一個遠看是街景，近看卻變成黑白相間，抽象般的筆畫（Townscape Madrid, 1968），以特殊手法讓一幅畫有模糊的感覺（Administrative Building, 1964），或是用畫的留白變成窗戶框，然後運用光陰做出亮暗的效果（Window, 2002），甚至他的抽象畫我都還挺喜歡的！
抽象畫的部分雖然很常覺得小學生幼稚園就可以畫出來了憑什麼可以放在美術館被大家看還有那麼多錢可以賺，不過我覺得其實也不是沒有道理在的，雖然我絕對不是專家就是了：
很抽象的結果就是沒有一個「物體」當作聚焦點，所以重點就變成了配色、構圖、甚至質地的競賽：要怎麼讓顏色有衝擊力卻不會違和，哪裡要用色塊哪裡要漸層哪裡要混顏色，整個都會變得很重要（？） 畫得像小學生幼稚園那麼隨興感覺也是其特色之一，因為如果突然給我顏料和一塊超級大畫布，我還真的不知道要怎麼做出跟他們一樣的抽象畫（？） 看起來很爽 所以我喜歡 除此之外還有看到不少蠻好玩的東西，像是 Andy Warhol 的一些作品或是一個用光學的展覽！ 晚上 因為晚上精誠企業有邀請我們去和 Gemini 的軟體工程師 Eduardo 會面，所以我們差不多到了四點就逛逛禮品店離開了，走去海邊的秘魯（！）餐廳 La Mar Cebicheria Peruana，是一個感覺很高級，氣氛卻不緊繃的店 —— 感覺很不錯！Eduardo 的經歷很特別，從薩爾瓦多到臺灣讀交大之後到舊金山當軟體工程師，所以和臺灣的淵源也不小。他人很好，跟我們聊天，從舊金山的景點食物到他在臺灣的經歷到一些關於工作的問題都很樂意分享，完全不會尷尬！當然，吃的東西也很好吃 —— 因為菜名都是西班牙文所以就麻煩 Eduardo 幫忙點餐，點了 Empanadas（類似炸的酥餅的感覺，裡面有包餡）、Ceviche（切丁的生魚加上玉米香菜洋蔥）、和 Tiradito（生魚片 + 醬），都很好吃！謝謝 Gemini 爸爸請客～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco Day 2</title>
      <link>https://seanliu-writes.pages.dev/2022/sfday2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:13:37 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://seanliu-writes.pages.dev/2022/sfday2/</guid>
      <description>舊金山行 Day 2 因為昨天晚上不小心泡了咖啡導致我和王政祺四點才睡，所以直接超晚起來，過了快樂的一天
但是現在凌晨三點了 好耶
中午 十一點起來之後去逛 Downtown Berkeley，最後走到了一家波斯餐廳，去吃從來沒吃過的料理！這家店叫做 Daryoush，就在柏克萊大門附近，走一下就到了
牆上是波斯浮雕的圖，我覺得很有特色就拍下來了
我吃的叫做 Khoresht Bodemjan，是燉番茄茄子羊肉，而王政祺則是點了 Ghormeh Sabzi，是黑色的燉菠菜，看起來很神秘（？）
吃完之後就繼續逛了，去了星巴克買城市杯、義大利冰淇淋，和路過柏克萊的門牌就停下來拍個照 我的頭髮好塌qq
晚上 之後因為已經有點晚了，本來想說要去咖啡廳做事就改成去超市採購，想說試著買材料做做看！除了零食之外還買了差不多兩餐的材料，今天晚上的目標是不要把廚房炸掉XD
8/12 晚餐菜單：
主餐：牛排，～8oz. 副餐： 煎蘑菇 煎蛋 煎甜椒 馬鈴薯泥 飲料：柳橙汁 甜點：超級多餅乾 真的很多餅乾 我們兩個人一個晚上直接嗑掉一兩盒 —— 晚上亂入王政祺打 ICPC 培訓班的比賽和寫之後參加 BMoE 要用到的 pitch，結果不小心就弄到三點了 糟糕 明天要起不來了
明天希望可以去漁人碼頭和金門大橋！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
